湯家驊: 同意政府聲明解讀 但政府所講的並不是法律，法官所言才是法律

湯家驊：警方有理由懷疑持「光復香港」標語人士犯法

特區政府發表聲明，表示「光復香港、時代革命」口號在今時今日，是有港獨、或將香港特區從中華人民共和國分離出去、改變特區的法律地位、或顛覆國家政權的含意。本身是資深大律師的行政會議成員湯家驊表示，傾向同意有關解讀，指出若要改變特區制度，可能已干犯分裂國家或顛覆政權罪，若改變制度，去成立新制度或一個獨立體，可能會構成分裂國家的意向及目標，已符合法例下其中一個要素，餘下就要證明該人是有組織、策劃或實施。湯家驊認為，若有關人士將有關標語四圍展示，已距離干犯《港區國安法》行近一步，但不代表已干犯法例，又相信法庭不會單靠標語裁定涉案人士違犯港區國安法，社會應小心理解，若日後持有相關標語的人士，被警方截查，相信警方有權、有理由懷疑你有機會干犯《港區國安法》，可以拘捕，但拘捕不等於立罪，仍要時間搜證，視乎證據是否足夠，並交由律政司審視才可檢控。至於政府發聲明會否有未審先判的感覺，湯家驊表示，熟悉司法體系的人士不會有這個感覺，認為政府所講的並不是法律，法官所言才是法律，相信政府聲明是便利執法人員，而政府的解釋相信符合一般的看法，亦不為過。至於反修例口號或者要求官員下台的口號，未來會否觸犯《港區國安法》，湯家驊表示，不揣測政府的看法，但認為與危害國家安全沒有特別關係，相信未必會違法。

2020-07-02 23:36:37

班冚家剷，遲早冇命！

光復香港 時代革命

湯家驊大定係人大釋法大?

三權合一，邊個講都一樣

又話法律先係但政府可以解讀？仲有法治？

是撚旦啦
再玩爛d 佢

扮乜撚野呀

一句講晒啦，白色恐怖

參考

湯家驊：叫光復香港未必犯國安法 但或不符參選資格

#23 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

成段野都精神分裂 唔係講法律就收聲啦

邊撚個湯家驊？
冇人識你喎

政府所講唔係法律？
黨講既野係咪法律呀？

11哥已經犯左國安法

拉得 自己保重

法官邊個委任

不，中共說的就是法律

我都唔知條友講乜

11哥又黎扮好人

衰十一又講咁多野

其實佢點解可以從四個字解讀出成個推翻政府既方法過程

我都想有特權衰11
但係我無

衰十一最大

罪